### **Outline คอร์ส Python + Streamlit สำหรับการศึกษาเป็นขั้นเป็นตอน**

#### **ระดับผู้เริ่มต้น (Beginner)**
1. **แนะนำ Python และ Streamlit**
   - Python คืออะไร: การใช้งานพื้นฐานและข้อดี
   - Streamlit คืออะไร: การสร้าง Web App ด้วย Python อย่างง่าย

2. **ติดตั้งและตั้งค่าสภาพแวดล้อม**
   - ติดตั้ง Python และการตั้งค่า Virtual Environment
   - ติดตั้ง Streamlit และการตรวจสอบการทำงาน (`streamlit hello`)

3. **พื้นฐาน Python**
   - ตัวแปรและประเภทข้อมูล
   - การเขียนฟังก์ชันเบื้องต้น
   - การควบคุมการไหลของโปรแกรม (if-else, loops)
   - การจัดการไฟล์ (อ่าน/เขียนไฟล์)

4. **เริ่มต้นกับ Streamlit**
   - การสร้างไฟล์ Streamlit (.py)
   - คำสั่งพื้นฐานของ Streamlit เช่น `st.title()`, `st.write()`
   - การรันแอป (`streamlit run your_app.py`)

---

#### **ระดับกลาง (Intermediate)**
5. **การใช้งาน Widgets ใน Streamlit**
   - การใช้ input widgets เช่น `st.text_input()`, `st.selectbox()`, `st.slider()`
   - การแสดงผล output เช่น ตาราง, กราฟ, และภาพ

6. **การจัดการข้อมูล**
   - การใช้งาน Pandas เพื่ออ่าน/เขียนข้อมูล
   - การทำ Data Preprocessing
   - การนำข้อมูลมาสร้าง Dashboard

7. **การสร้าง Visualization**
   - การสร้างกราฟด้วย Matplotlib, Plotly และ Streamlit
   - การเพิ่ม interactivity ให้ Visualization เช่น การกรองข้อมูล

8. **การใช้งาน Layout และ Styling**
   - การจัด Layout ของหน้าเว็บ (Columns, Expander, Tabs)
   - การปรับแต่งธีมใน Streamlit

---

#### **ระดับสูง (Advanced)**
9. **การเชื่อมต่อกับแหล่งข้อมูล**
   - การดึงข้อมูลจากฐานข้อมูล (MySQL, PostgreSQL)
   - การใช้งาน API เพื่อดึงข้อมูลภายนอก

10. **การพัฒนาแอปพลิเคชันที่ซับซ้อน**
    - การใช้ State Management (`st.session_state`)
    - การอัปโหลดและประมวลผลไฟล์
    - การสร้างฟอร์มแบบซับซ้อน

11. **การปรับปรุงประสิทธิภาพ**
    - การเพิ่มความเร็วให้แอปด้วย Caching (`st.cache_data`, `st.cache_resource`)
    - การลดขนาดและเพิ่มประสิทธิภาพโค้ด

12. **การ Deploy แอปพลิเคชัน**
    - การ Deploy บน Streamlit Cloud
    - การ Deploy บนแพลตฟอร์มอื่น ๆ เช่น Heroku, AWS, Azure

---

#### **โปรเจคปิดท้ายคอร์ส**
13. **โปรเจคพัฒนาจริง**
    - ออกแบบและพัฒนา Streamlit App ที่ตอบโจทย์ เช่น:
      - ระบบ Dashboard การขาย
      - แอปวิเคราะห์ข้อมูล
      - ฟอร์มอัตโนมัติ
    - การนำความรู้ทั้งหมดมาประยุกต์ใช้ในโปรเจคจริง

14. **การนำเสนอโปรเจค**
    - การเตรียมตัวนำเสนอ
    - การเขียน ReadMe และ Document ที่ดี

---

#### **ทรัพยากรเสริม**
- แนะนำ Python Libraries ที่ควรรู้สำหรับการใช้งานร่วมกับ Streamlit (เช่น NumPy, Scikit-learn)
- การพัฒนา UI/UX เบื้องต้นสำหรับ Streamlit
- การแก้ปัญหาและ Debug อย่างมีประสิทธิภาพ

---

#### **ผลลัพธ์การเรียนรู้**
เมื่อจบคอร์สนี้ ผู้เรียนจะสามารถ:
- พัฒนา Web App ด้วย Python และ Streamlit ได้อย่างมั่นใจ
- เชื่อมต่อกับฐานข้อมูลและ API
- นำเสนอข้อมูลในรูปแบบ Interactive Dashboard
- Deploy แอปพลิเคชันบนแพลตฟอร์มออนไลน์

หากต้องการรายละเอียดเพิ่มเติมในหัวข้อใด โปรดแจ้งให้ทราบ! 😊